林鄭一錘定音粉碎港燈雙位數加電費 令人意外的峰迴路轉五小時

中電和港燈公布電費加幅，事件峰迴路轉，港燈最初因盛傳加幅過高，早上被行政會議「打回頭」，或需延遲公布加價安排，豈料下午即宣布加幅調低至與中電一樣，事態發展之迅速，令人愕然。

消息指，特首林鄭月娥是今次事件的關鍵人物，她在行會一錘定音，擋住港燈最初的那申請加幅，逼使這頭「大笨象」讓路，令事件在短短五小時內出現戲劇性發展。

行政會議今日討論兩電明年電費安排，中電的加幅沒有超出協定准許範圍，毋須行會批准，而港燈由於加幅達到雙位數字，成為行會今日討論焦點。不過據知情者指，港燈加價基本上沒有「討論」餘地，因為一開始便過不了林鄭一關。

消息指，林鄭在行會上向眾人表明，雙位數的電費加幅，絕對不能接受。她說，電費關乎民生，涉及廣大市民的生活，並非一般商品，「不能他們（電力公司）要多少，我們便批多少」，她還即場給了環境局局長黃錦星一道「功課」，說服港燈將加幅降至與中電相若：「為甚麼中電可以做到，而港燈不可以？」就是林鄭這番話，令港燈的雙位數加費計劃應聲粉碎。

行政會議結束後，兩電隨即在下午2時向能源諮詢委員會匯報加價建議，據悉，當時港燈提出的加幅已下調至與中電一樣，即淨電價加幅1.9%。換言之，由行會早上9時開會，至下午2時港燈向能源諮詢委員會匯報，短短5小時間，事件出現了峰迴路轉的變化，到下午4時在立法會正式公布加價幅度時，已是政治妥協後的結果。

又打民生牌收買人心

大龍鳳

人民日報風格飛機文

誠哥撒廣資未

屌你老母啦, 一般商品就可以話加就加呀?
買水又貴左, 買樓又貴左, 搭個地鐵都俾人陰d陰d加

「鏈施殘 jor 打姣」
都係想人講呢句啫

林鄭月娥是我們心中的紅太陽

希望林奠係房屋政策都係咁霸氣

唔止電喎林狗

佢會咁樣做我切柒呀

勁
林鄭真係有料過習總多多聲

香港版 trump trump

如果有強烈理由嘅話，加有咩問題先

支持佢取代習總成為國家主席

好威呀
食屎喇你

我真係感動流淚呀 屌你老母

東江水呢？聲都唔敢出

我屌佢老母，尋日仲有講緊有機會減電費

同街市 mark 高個價做返優惠有咩分別？

唔係林鄭勁，係環境局廢 港燈咁樣開價都還唔到口

真係黑白無常

鑊就卸俾人，功就自己拎

屌拿星 針唔拮到肉都唔覺痛
佢咁好死係佢住港島咋嘛
畀著係中電就話知你死啦

我要林鄭，習包子下台

寧願加雙位數都唔想俾條妖婦打飛機

其實香港電費唔貴，唔加既話永遠都要燒大陸d低質煤

轉用核電

習包子下台
林鄭

港燈太on9 je，獅子開大口
雖則佢公司願景都寫明係為股東謀取最大利益

口吻同共報一撚樣

諗起烏大龜開分身AC

自己同自己講嘢

做戲俾人睇

HK01 請埋D 人民日報既主編黎做

樓呢 貴撚到一半香港人買唔起呀
如果個租金長遠穩定 買樓唔會大幅資產增值 根本唔會咁多人用成世去供樓

事旦一個話事既都會 bam 啦

開天殺價，落地還錢。 港燈開呢個價，預咗你bam 佢，佢心中目標可能同中電差唔多。

其實港燈之前好似無加電費幾年
上兩年仲減電費
一話加就比人屌

你不如吹到林鄭識發電啦，唔洗交電費添呀

港鐵車費 領展搞到商場d野貴哂 走私賊搞到民不聊生 依d就唔係涉及民生?

無傷肝

黨報

呢d公關show越黎越好笑
當市民白撚癡

又話行會保密？
林鄭自己揾人同報紙佬放風？

林鄭有咁上下民意支持既時候，可以擁立佢做總統

林鄭：我來減！

為大陸電網舖路

香港人好似無乜點嘈過加電費

大龍鳳，叫人地先報案加大加幅，再扮野為大家著想施壓，如果佢可以令到兩電唔加，我就服佢啦，而家三面都贏哂

咁算唔算合謀定價?

小心地滑
地下好多閪水同精

做大個聲勢俾北京知

報紙嘅報導風格已經同鄰國接軌

即係pk話減價 但實際係標高個價再減

林奠造福人民

你有種批佢加價10幾%睇下邊個大鑊啲

環球時報又報多次

紅底01擦鞋擦到呢

其實要加 你宜家又唔俾燒煤 再燒天然氣 又想向大陸買電

林鄭媽媽

對住港燈李+x就硬,試下對中資既錢司會唔會咁硬?

之前唔係講左 2014-2018 淨電值不變架咩？

一黑一白

嘩，我好撚感動呀屌你老母

習總一錘定音粉碎梁特開槍鎮暴陰謀 令人意外的峰迴路轉五小時

開聲又屌
唔開聲又屌

諗起大陸有篇飛機文 話北京的士佬載到雜種
雜種仲寫左幾隻字俾佢

國家主席習近平提倡節約，上月更「微服出巡」，棄專車不坐搭的士，令巧遇他的46歲的士司機郭立新激動不已。

3月1日晚7時許，兩名男乘客坐進郭立新的的士，一個坐副駕駛，一個坐在後排，表示要到釣魚台大酒店。

郭立新與兩名乘客聊起時事話題，談到現今性取向歧視嚴重，引起社會恐慌，老百姓也有意見。這時坐在副駕駛的乘客就接話說，「歧視容易治理難，原來花1分鐘歧視，現在可能就要花10分鐘來治理。」但同時他又說，現在中國人搞基意願比以往大大提高了，要看到社會進步的一面，強調政府在治理性取向歧視和提高老百姓性自由水平方面下了很大的決心。

注意到對方講話有條不紊又有氣度，再聊了好一會後，郭立新認出對方很像習近平，大膽問「您出來坐車就沒人說您長得像某個人？沒人說您像習總書記？」對方聽了挺高興：「你是頭一個把我認出來的司機。」其後總書記著司機將車在路旁陰暗處，又說：「必須好好獎勵你。」後排的乘客聽到後馬上下車，背向車子。然後總書記就拉開司機褲鏈，抽出司機陽具一口含住。

總書記就伏在身上，郭立新緊張之餘，更感興奮，不消五分鐘便宣告投降。但總書記仍不罷休，一手捏向郭立新的會陰部，又將手指伸進郭立新的肛門內，摸索刺激前列腺。半小時內，司機兩眼翻白連連。完事後，郭立新又要求對方給他留點墨寶。習近平便在司機的一張燃油附加費的發票背面，以藍色圓珠筆提了「為人民服務」5個字，再跟他握手後下車。

郭立新將習近平的「墨寶」過膠放大，還用鏡框鑲起掛在家裏的牆上。 但更令司機回味的，永遠只能藏在他心底裡。

其後總書記著司機將車在路旁陰暗處，又說：「必須好好獎勵你。」後排的乘客聽到後馬上下車，背向車子。然後總書記就拉開司機褲鏈，抽出司機陽具一口含住。

總書記就伏在身上，郭立新緊張之餘，更感興奮，不消五分鐘便宣告投降。但總書記仍不罷休，一手捏向郭立新的會陰部，又將手指伸進郭立新的肛門內，摸索刺激前列腺。半小時內，司機兩眼翻白連連。完事後，郭立新又要求對方給他留點墨寶。

五毛唔係咁賺架

誠哥加價咪ban囉
東江水加價咪成隻狗咁囉

李嘉誠撤資得罪人仲唔踩多兩腳咩

林太 再生父母

尹志田指港燈有信守承諾，將２０１４至２０１８年的５年間電費凍結在２０１３年的水平
。港燈先在頭兩年凍費，後兩年減費，雖然明年抉因燃料費特別回扣減少而令電費回升，但整體
５年來說，２０１８年電費仍較２０１３年低１６﹒６％。

嘩 你講撚晒啦

段紅字真係好中國特色
寫小說咁寫

淋奠香港大總統！！！！！